
# SQLка

#### SQLка - сервис, хранящий библиотеку вопросов с ответами на них.

Пользователь отправляет запрос, содержащий тексты вопроса и ответа на него. При отсутствии вопроса с подобным текстом, он сохраняется в базе. Ответы сохраняются в связке с вопросом вне зависимости от наличия похожего. Исключение - обновление текущего при повторном запросе от одного пользователя на один вопрос, при котором текст ответа редактируется.

В последующем, список вопросов с ответами можно запросить. Поиск осуществляется по сходству вводимого текста с текстом вопроса. Ответы группируются по количеству идентичных среди различных пользователей - т.е. рейтингу.

#### Текущие реализованные функции:
* сохранение вопроса и ответа на него;
* поиск вопросов по части текста;
* просмотр списка ответов с их популярностью.



## Архитектура

Проект разработан с использованием гексагональный архитектуры и модульной структуры.

Вертикально проект разделен на три слоя: 

* **доменный** (domain), содержащий описание объектных представленний данных (entity), контракты для доступа к ним (repository) и ключевые сервисы системы (service);
* **сервисный** (application), включающий набор конечных юзкейсов (job) для управления данными, сервисов с бизнес-логикой и dto для взаимодействия со слоем;
* **коммуникационный** (adapter), реализующий взаимодействие с текущим фреймворком.

Дополнительно присутствует **инфрастуктурный** слой, содержащий реализации контрактов слоя приложения с использованием сторонних пакетов. А также реализован набор контрактов для взаимодействия с бизнес-логикой (application api) из различных точек коммуникационного уровня.

Структурная схема модуля с зависимостями между слоями:

![Структура модулей приложения](https://s1.hostingkartinok.com/uploads/images/2023/03/971a24497b69b54a97768f7a2b73be74.png)

Горизонтально проект ключает два модуля:
* **пользователей**;
* **вопросов**.

Модули независимы друг от друга в рамках приложения. Взаимодействие между ними возможно только на уровне коммуникации (adapter).


## Используемый стек

**Клиент:** Livewire (view) + Bootstrap, Native JS (API)

**Сервер:** PHP, MariaDB, Redis, Laravel, Livewire

**Отладка:** Laravel Debugbar, Laravel Pint, Deptrac


## Локальный запуск

```bash
  git clone https://gitlab.com/SavageDays/sqlka-fullstack.git
```

```bash
  cd sqlka-fullstack
```

```bash
  cp .env.example .env
```

```bash
  make dc_install && make dc_up
```


## Автор

[@SavageDays](https://gitlab.com/SavageDays)

